<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Alvin Indra</title>
        <link>http://alvinblog.github.io/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Alvin Indra</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://alvinblog.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Bicara tentang jodoh</title>
            <link>http://alvinblog.github.io/posts/2019/07/bicara-tentang-jodoh/</link>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>http://alvinblog.github.io/posts/2019/07/bicara-tentang-jodoh/</guid>
            <description>Jodoh, apa udah ada yang dapat ? atau lagi menunggu ? hehe. Owh, mungkin masih pelajar atau ingin sukses dulu baru mau menikah, mungkin juga ada yang belum dapat hehehe.
Bicara tentang jodoh, laki-laki maupun perempuan pasti suatu saat ingin mewujudkan hal yang bahagia untuknya. Sepasang kekasih yang sudah halal tentunya sudah bisa merasakan kebahagiaan bersama-sama.
Tapi bagaimana ketika kita melihat pelajar yang padahal tahu akan larangan berpacaran. Yah, siapa yang tidak tahu tentang pacaran, maraknya para remaja sekarang itu berpacaran.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Jodoh, apa udah ada yang dapat ? atau lagi menunggu ? hehe. Owh, mungkin masih pelajar atau ingin sukses dulu baru mau menikah, mungkin juga ada yang belum dapat hehehe.</p>

<p>Bicara tentang jodoh, laki-laki maupun perempuan pasti suatu saat ingin mewujudkan hal yang bahagia untuknya. Sepasang kekasih yang sudah halal tentunya sudah bisa merasakan kebahagiaan bersama-sama.</p>

<p>Tapi bagaimana ketika kita melihat pelajar yang padahal tahu akan larangan berpacaran. Yah, siapa yang tidak tahu tentang pacaran, maraknya para remaja sekarang itu berpacaran. Mereka tahu larangannya itu tetapi tetap dilakukan. Mungkin kita selaku yang tidak berpacaran tersebut atau yang sering disebut jomblo hehe.. merasa iri akan hal tersebut, padahal kalian janganlah iri dengan mereka, tetapi bersabarlah karena yang kalian jalani sebagai jomblo ini tidak masuk kedalam maksiat tersebut, bersyukurluh ïŠ.</p>

<p>Aneh, pernahkah kamu lihat ketika orang berpacaran mereka kadang tidak malu ketika bersenderan di depan umum, laki-laki tidur di paha perempuannya sedangkan orang lain melihat. Contohnya aku pernah melihat teman yang melakukannya, *lalu kenapa kamu tidak menegurnya ?. Benar, ketika itu aku hanya bisa diam, aku tahu itu dosa membiarkan mereka, tapi kamu tahu ? pernah saja sesekali ditegur tapi mereka melakukannya lagi, hingga bisa jadi kita yang menegurnya malah dijauhi olehnya.</p>

<p>Teman, mungkin aku hanya bisa mendoakanmu saja, maaf diri ini tidak bisa menegurmu lebih keras karena aku tahu mungkin diri ini masih lemah dan lainnya, semoga kamu bisa menuju ke jalan yang benar.</p>

<p>&hellip;</p>

<p>Bicara lagi tentang jodoh, kadang kita berandai-andai, bagaima sih jodoh kita nanti, ingin yang cantiklah, pintar atau sudah menemukan yang kita inginkan dan kita mendoakannya. Nah, satu hal yang aneh dari kita meminta jodoh kita seperti ini, misalnya kita berdoa kepada Allah ingin menjadikan dia sebagai jodoh kita jangan jodohkan dia selain saya. Tidakkah kita itu egois ? meminta kepada Allah yang Maha Tahu Segalanya, bagaimana bisa kita memaksakan meminta jodoh itu dia padahal Allah tahu mana yang baik baginya.</p>

<p>Perlu direnungkan, mungkin memang kita kesal atau iri pada yang lain, karena bisa dia bisa saja berjodoh dengan yang lain, tapi Allah tahu yang baik. Karena laki-laki yang baik untuk perempuan yang baik juga. Mungkin Allah ingin kamu dipasangkan oleh jodoh yang lebih baik lagi ! jangan berputus asa, memintalah yang terbaik.</p>

<p>Kita perlu mengambil resiko ketika kamu seorang pelajar atau dimasa kamu belum serius akan menikah, kita biasanya sudah jatuh cinta sebelum waktunya. Tidak mengapa, walau berat tapi tetap harus bersabar, jangan memandang iri orang lain, tanamkan prinsip di diri kamu bahwa kita bisa mendapatkan yang lebih baik lagi.</p>

<p>Jika kamu ingin meraih jodohmu, perbaiki diri kamu ! jadi lebih baik lagi ! belajar lagi dan lagi.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Sebuah Pikiran</title>
            <link>http://alvinblog.github.io/posts/2019/07/sebuah-pikiran/</link>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>http://alvinblog.github.io/posts/2019/07/sebuah-pikiran/</guid>
            <description>Berbicara tentang berpikir, kita itu setiap hari pasti berpikir. Dikala sedang susah, senang, sedih. Pokoknya pasti berpikir karena setiap manusia memiliki otak yang digunakan untuk berpikir hehe.
Owh iya ini sebenarnya bukan kali pertama saya menulis, hanya saja mungkin ini yang dijadikan postingan pertama untuk blog ini.
Sebuah pikiran, sebuah ? kupikir tidak mencakup sebuah saja, semua orang pasti kadang berpikir hingga keras sekali, contohnya disaat dia sedang mengerjakan laporannya, mencari suatu alasan dan hal lainnya.</description>
            <content type="html"><![CDATA[

<p>Berbicara tentang berpikir, kita itu setiap hari pasti berpikir. Dikala sedang susah, senang, sedih. Pokoknya pasti berpikir karena setiap manusia memiliki otak yang digunakan untuk berpikir hehe.</p>

<p>Owh iya ini sebenarnya bukan kali pertama saya menulis, hanya saja mungkin ini yang dijadikan postingan pertama untuk blog ini.</p>

<p>Sebuah pikiran, sebuah ? kupikir tidak mencakup sebuah saja, semua orang pasti kadang berpikir hingga keras sekali, contohnya disaat dia sedang mengerjakan laporannya, mencari suatu alasan dan hal lainnya. Tentu saja setiap orang punya caranya untuk berpikir, contoh orang tersebut terlihat sedang berpikir saat dia menggaruk kepalanya, matanya melihat ke atas, kanan atau kiri. Hal yang dipikirkan olehnya itu mungkin adalah sebagian ide besarnya atau hal yang tidak jelas.</p>

<p>Yah, contoh berpikir yang tidak jelas mungkin ketika kamu melihat yang aneh-aneh, Wah apa tuh ??? hehe batu misalnya, kenapa batu itu kecil, kenapa batu itu besar. Apakah itu penting ? Mungkin. Kenapa mungkin ? Mungkin saja orang itu memikirkan ketika dia mengetahui batu besar bisa saja dia ambil lalu melemparnya misalnya? atau batu kecil untuk dibuang begitu saja ?</p>

<p>Seperti itulah gambar orang berpikir, kadang aneh juga sih. Pikiran kita bisa saja memikirkan hal aneh itu tapi coba kamu berpikir sesuatu yang lebih kedepan misalnya, tentang bagaimana kita di masa depan ? atau apa yang kita butuhkan nanti di masa depan ?. Tidak tahu kan ? ah mungkin sebagian orang tidak perlu memikirkannya&hellip; Benar ! Hal itu hanya bisa mengganggu pikiranmu saja tapi kadang bisa membuatmu mengkhayal juga yang tidak jelas atau hanya membuat khawatir saja. Contohnya ketika kamu ingin mempunyai rumah yang besar, ada kolam renangnya. Apakah kamu berpikir bagaimana yah saya harus mencari uang untuk membeli rumah itu ?</p>

<p>Nah seperti itulah, yang perlu kita pikirkan sekarang itu adalah masa sekarang, hal yang berguna tentunya bagi kita untuk dipikiran sekarang. Seperti kita kadang tidak memikirkan ketika saat bermain game apakah waktu kita disitu bukankah waktu kita terbuang ?</p>

<p>Benar, waktu kita akan terbuang, kadang kita sering over bermain game. Aku juga bermain game padahal waktuku bisa dipakai untuk yang lain, misalnya mengerjakan tugas, membersihkan kamar misalnya.</p>

<p>Kita harus bisa menemukan bagaimana kita cara berpikir untuk hal yang baik ?</p>

<p>Pertama, coba kamu luangkan waktu kamu di meja belajar, ambil kertas atau laptop kamu lalu tulis dikertas itu apa yang mau kamu lakukan atau ketik di sticky notes kamu. Dari mulai yang terkecil dulu saja ketika ingin mengerjakan sesuatu, pikiran kita kadang terbagi-bagi jika tidak membagi sesuatu pekerjaan kita atau bisa disebut kita tidak akan fokus untuk mengerjakan itu.</p>

<p>Tulislah hal yang ingin kamu kerjakan terlebih dahulu, beri nomor satu misalnya,</p>

<h3 id="contoh-1-menyapu-kamar-atau-mengepel-kamar">Contoh : 1. Menyapu kamar atau Mengepel kamar</h3>

<p>Lakukan satu persatu tugas kamu itu lalu coret ketika sudah mengerjakannya, kamu akan lebih terasa itu berguna ketika sudah mencobanya kedalam sehari-hari. Ketika pikiran kamu yang terbagi-bagi itu menjadi dipecah lagi kebagian kecil tetapi tersimpan diluar pikiran kamu menjadi di secarik kertas.</p>

<p>Mungkin hal yang penting, cobalah untuk berpikir jernih terlebih dahulu, ambil sisi positifnya. Jika kamu berpikir negatif cobalah tulis juga dikertas kamu, karena biasanya pikiran negatif itu datang begitu saja. Tapi ketika kamu menulisnya dan biasanya hal yang negatif itu tidak terjadi pada diri kamu.</p>

<p>Itu saja untuk postingan pertama ini sepertinya, sebuah pikiran yang dikemas menjadi baik akan membuat diri kamu nyaman. Mungkin untuk kamu yang sudah lebih baik dalam berpikir, mungkin bisa memberi masukan/tanggapannya disini : [Masukan/Tanggapan Sebuah Pikiran]<a href="http://twitter.com/alvinindrapra" target="_blank">http://twitter.com/alvinindrapra</a></p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
