<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>catatan on Alvin Indra</title>
    <link>http://alvinblog.github.io/tags/catatan/</link>
    <description>Recent content in catatan on Alvin Indra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://alvinblog.github.io/tags/catatan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bicara tentang jodoh</title>
      <link>http://alvinblog.github.io/posts/2019/07/bicara-tentang-jodoh/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alvinblog.github.io/posts/2019/07/bicara-tentang-jodoh/</guid>
      <description>Jodoh, apa udah ada yang dapat ? atau lagi menunggu ? hehe. Owh, mungkin masih pelajar atau ingin sukses dulu baru mau menikah, mungkin juga ada yang belum dapat hehehe.
Bicara tentang jodoh, laki-laki maupun perempuan pasti suatu saat ingin mewujudkan hal yang bahagia untuknya. Sepasang kekasih yang sudah halal tentunya sudah bisa merasakan kebahagiaan bersama-sama.
Tapi bagaimana ketika kita melihat pelajar yang padahal tahu akan larangan berpacaran. Yah, siapa yang tidak tahu tentang pacaran, maraknya para remaja sekarang itu berpacaran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebuah Pikiran</title>
      <link>http://alvinblog.github.io/posts/2019/07/sebuah-pikiran/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alvinblog.github.io/posts/2019/07/sebuah-pikiran/</guid>
      <description>Berbicara tentang berpikir, kita itu setiap hari pasti berpikir. Dikala sedang susah, senang, sedih. Pokoknya pasti berpikir karena setiap manusia memiliki otak yang digunakan untuk berpikir hehe.
Owh iya ini sebenarnya bukan kali pertama saya menulis, hanya saja mungkin ini yang dijadikan postingan pertama untuk blog ini.
Sebuah pikiran, sebuah ? kupikir tidak mencakup sebuah saja, semua orang pasti kadang berpikir hingga keras sekali, contohnya disaat dia sedang mengerjakan laporannya, mencari suatu alasan dan hal lainnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>